<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns="itm:n#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:isothes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:cndp="http://voc.cndp.fr/onto#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:bo="http://www.mondeca.com/system/basicontology#"
	xmlns:canope="https://www.reseau-canope.fr/scolomfr/ontology.owl#"
	xmlns:t3="http://www.mondeca.com/system/t3#">

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/problem_statement">
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Enoncé à/ d'une problématique. Ne pas utiliser pour les corrigés des exercices, préférer "exercice". Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">énoncé d'exercice</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">énoncé d'une problématique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">énoncé de problème</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/questionnaire">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">QCM (question à choix multiples)</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">QROC (question à réponse ouverte et courte)</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">enquête</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">question à trou</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">questionnaire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sondage</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">questionnaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Série de questions. Type particulier d'exercice incluant les QCM (questions à choix multiples) ou les QROC (questions à réponse ouverte et courte), les enquêtes... Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">QCM (question à choix multiples)</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">QROC (question à réponse ouverte et courte)</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">enquête</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">question à trou</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">questionnaire</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">sondage</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-001">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">animation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">animation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support d'une activité d'un groupe conduite par un animateur. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">animation</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-004">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">démonstration</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">démonstration</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Information de nature explicative sur une donnée, un outil, un logiciel, une méthode, un fait, etc. Exemple : démonstration illustrant comment procéder pour la mise en œuvre d'une chromatographie, démonstration de l'utilisation d'une application en ligne... Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">démonstration</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-006">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">étude de cas</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Exposé analytique et systématique d'une situation dans le but de trouver des solutions, de résoudre un problème.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-007">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">diagnostic de rentrée scolaire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">test de niveau</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">évaluation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">évaluation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support permettant la mesure d'un apprentissage et la vérification d'une étape d'acquisition de connaissances au cours d'une action de formation ou à la fin d'une séquence. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">diagnostic de rentrée scolaire</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">test de niveau</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">évaluation</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-0082">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">préparation à l'examen</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exam"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ressource permettant de préparer un examen, une partie d'examen ou un concours.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-011">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">glossaire</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">glossaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble de mots définis, appartenant à un domaine spécifique. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">glossaire</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-012">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">guide</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">guide</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support à caractère didactique présentant les notions essentielles d'un art, d'une science ou d'une technique, ou présentant des règles d'utilisation d'une ressource pédagogique ou d'un instrument. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">guide</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-013">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">jeu sérieux</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">jeu éducatif</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Jeu sur support physique ou numérique destiné à faire comprendre une notion, acquérir des connaissances, des compétences de façon ludique.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">jeu sérieux</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-014">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">manuel d'enseignement numérique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">manuel numérique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">manuel scolaire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">manuel scolaire numérique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">manuel d'enseignement</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Document didactique qui renferme les notions essentielles d'un domaine ou d'une discipline d'enseignement.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">manuel d'enseignement numérique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">manuel numérique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">manuel scolaire</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">manuel scolaire numérique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-015">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">cahier des charges</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">dictionnaire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">document de référence</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">encyclopédie</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">matériel de référence</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">plan</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">texte officiel</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">matériel de référence</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Tout document de type "usuel". Pour des documents officiels précis utiliser "norme" ou des termes plus précis tels "programme scolaire" ou "référentiel de compétences" du vocabulaire "Typologie générale" (ScoLOMFR 005). Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">cahier des charges</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">dictionnaire</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">document de référence</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">encyclopédie</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">matériel de référence</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">plan</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">texte officiel</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-016">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">méthode d'apprentissage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">méthodologie</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">support méthodologique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">méthodologie</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ensemble de règles et de démarches adoptées pour atteindre un but de nature pédagogique : pour le calcul d'une intégrale, pour la réalisation d'une recherche, pour la gestion d'un projet... Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">méthode d'apprentissage</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">méthodologie</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">support méthodologique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-017">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">outil de production pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">outil</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ressource servant à instrumenter l'utilisateur pour la réalisation d'une tâche précise se situant à l'intérieur d'un processus pédagogique plus vaste. Utilisé pour désigner un outil de production pédagogique tel qu'un générateur d'exercices, une chaîne éditoriale, etc. ; un outil de diffusion ou un équipement pédagogique. Exemple : tableau interactif, calculatrice, CMS, correcteur orthographique... Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">outil de production pédagogique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-018">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">carnet de bord</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">compte rendu de lecture</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">exposé d'élève</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">journal scolaire</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">portfolio</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">vidéo annotée</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">production d'élève</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Document réalisé par un ou plusieurs élèves, une classe, dans le cadre scolaire ou périscolaire.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">carnet de bord</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">compte rendu de lecture</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">exposé d'élève</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">journal scolaire</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">portfolio</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">vidéo annotée</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-020">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">cycle d'activités pédagogiques</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">scénario pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">séance pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">séquence pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">scénario pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Document descriptif, structuré et transférable, présentant de façon plus ou moins exhaustive une action de formation et d'apprentissage, les acteurs (élèves, enseignants), les objectifs, l'enchaînement d'unités ou de séquences pédagogiques, les ressources utilisées, le dispositif d'évaluation choisi. Suivant le niveau de description et/ou le périmètre de l'action pédagogique, les dénominations peuvent varier (séquence, séance, cycle d'activités pédagogiques). Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">cycle d'activités pédagogiques</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">scénario pédagogique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">séance pédagogique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">séquence pédagogique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-022">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">didacticiel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">tutoriel</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tutoriel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Guide de présentation et d'initiation, utilisable de façon autonome à l'utilisation d'un ensemble de notions, d'un logiciel, d'un matériel, etc." (Source : http://fr.wiktionary.org/wiki/tutoriel). Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">didacticiel</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">tutoriel</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-023">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">annales</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Recueil de documents par thématique et par année. Exemple : Annales des sujets d'examen de mathématiques en bac S, 2013.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-024">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cyberquête</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Une cyberquête est une activité "coopérative d'investigation, de communication et de production, permettant de réaliser et de synthétiser des activités de recherche dont les informations sont en partie ou intégralement disponibles sur Internet". (http://www.didaquest.org/wiki/Webquest)</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-025">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">méthode de langues</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Document ou ensemble de documents permettant l'apprentissage d'une langue étrangère.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-026">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">témoignage pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Déclaration à caractère pédagogique d'une personne sur un sujet précis et vécu. Ces témoignages peuvent être écrit, audio ou vidéo. Exemple : les témoignages de l'Agence des usages des TICE concernant l'utilisation du TBI en classe.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-027">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">activité pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Toute activité en vue d'un apprentissage.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-028">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">fiche pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Guide de l'enseignant pour réaliser une activité pédagogique (contient le thème choisi, les objectifs pédagogiques, le descriptif et l'organisation des différentes séances de travail).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-029">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">évaluation de niveau</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">évaluation formative</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la resosurce</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">diagnostic</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">évaluation de niveau</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">évaluation formative</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/self_assessment">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">autoévaluation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">autoévaluation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support d'une activité d'évaluation personnelle. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">autoévaluation</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/simulation">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">modélisation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">simulation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">simulation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Représentation artificielle de la réalité, paramétrable et basée sur un modèle, exploitée à des fins de compréhension et d'étude, de démonstration ou d'explication. Exemple : simulation de décroissance radioactive ou d'une onde mécanique (phénomène physique), conduite d'engins (gestes professionnels), etc. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">modélisation</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">simulation</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/table">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tableau</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept issu du LOM.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">10</dcterms:identifier>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">010-Type pédagogique de la ressource</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exam"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exercise"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/experiment"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/lecture"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/problem_statement"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/questionnaire"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-0082"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-018"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-020"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-024"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-025"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-026"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-027"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-028"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-029"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/self_assessment"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/simulation"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/table"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">010-Type pédagogique de la ressource</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/scolomfr/onto#VersionScoLOMFR_3.1.0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-12T00:00:00.000+01:00</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="fr">V3.1 ScoLOMFR
- nouvelle modélisation SKOS des vocabulaires
- introduction des compétences travaillées au niveau du voc 015
- mise en place d'un système de dépréciation (concepts)
- versioning des vocabulaires
- modifications mineures</dcterms:description>
	<dcterms:title xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exam"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exercise"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/experiment"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/lecture"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/problem_statement"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/questionnaire"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-0082"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-018"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-020"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-024"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-025"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-026"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-027"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-028"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-029"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/self_assessment"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/simulation"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/table"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exam">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">examen</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sujet d'examen et de concours</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">examen</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-010-num-0082"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support d'une épreuve synthétique et à caractère normatif qui porte sur un ensemble de connaissances, permettant de valider une étape d'obtention d'une unité d'enseignement, d'un diplôme ou d'une certification. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">examen</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">sujet d'examen et de concours</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/exercise">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">corrigé d'exercice</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">exercice</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">fiche d'exercice</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">recueil d'exercices</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">énoncé d'exercice</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">exercice</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support d'une activité réalisée par l'apprenant et visant le développement d'une compétence ou l'atteinte d'un objectif. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">corrigé d'exercice</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">exercice</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">fiche d'exercice</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">recueil d'exercices</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">énoncé d'exercice</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/experiment">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">expérience</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">expérimentation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">expérience</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Support d'une activité réalisée par l'apprenant en général dans des espaces spécialisés du type laboratoires ou ateliers. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">expérience</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">expérimentation</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/lecture">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">cours / présentation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">lecture / présentation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">leçon</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">support de cours</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cours / présentation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Document servant de base à l'enseignant pour réaliser une leçon sur un point de programme particulier. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">cours / présentation</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">lecture / présentation</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">leçon</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">support de cours</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/problem_statement">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">énoncé d'exercice</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">énoncé d'une problématique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">énoncé de problème</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Type pédagogique de la ressource</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-010"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">énoncé de problème</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>