<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns="itm:n#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:isothes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:cndp="http://voc.cndp.fr/onto#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:bo="http://www.mondeca.com/system/basicontology#"
	xmlns:canope="https://www.reseau-canope.fr/scolomfr/ontology.owl#"
	xmlns:t3="http://www.mondeca.com/system/t3#">

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-005">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en collaboration</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource qui se destine à un usage collaboratif entre plusieurs pairs, ce qui sous-entend que plusieurs individus prennent part ensemble à une même tâche (réalisation d'une œuvre, d'un document, d'un site web, mise en place d'un projet, etc...).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-006">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">étude dirigée</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Temps d'apprentissage du travail autonome avec recours ponctuel à un adulte ressource pour aider l'élève à intégrer diverses méthodes et à les utiliser à bon escient.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-007">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:narrower rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-008"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en entreprise</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est le milieu de l'entreprise, par opposition au milieu scolaire ou au milieu familial.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-008">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-007"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en visite d'entreprise</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une visite d'entreprise, en dehors du cadre scolaire ou familial.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-009">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PFMP (période de formation en milieu professionnel)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une période de formation en milieu professionnel. Ce dispositif s'adresse aux filières de type CAP, Bac Pro et MC (post BEP ou Bac Pro).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-010">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PFE (période de formation en entreprise)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une période de formation en entreprise. Ce dispositif s'adresse aux filières de type BEP et FCIL (post CAP-BEP-Bac Pro).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-011">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">échange pédagogique de classes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Dispositif de partenariat entre deux classes, qui séjournent à tour de rôle l'une chez l'autre pour une durée plus ou moins longue.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-012">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en groupe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un groupe d'apprenants (par opposition à la classe entière, par exemple).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-013">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en groupe de compétences</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un groupe d'apprenants identifiés et regroupés selon leur(s) niveau(x) de compétence.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-014">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">e-learning</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">formation en ligne</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en ligne</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource qui se destine à un usage « en ligne », c'est-à-dire par le biais d'une connexion à internet (rédaction d'un mail, participation à un réseau social, recherche d'information sur le web, jeu ou exercice  « en ligne », etc).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">e-learning</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">formation en ligne</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-015">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en tutorat</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource qui se destine à un usage en tutorat. Il s'agit d'une forme d'aide en enseignement individualisée, qui est offerte soit pour accompagner un apprenant qui éprouve des difficultés, soit pour donner une formation particulière, complémentaire ou à distance.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-016">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">modalité mixte</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Dispositif d'apprentissage ou de formation qui combine des modalités pédagogiques diversifiées</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-017">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">séjour pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un séjour pédagogique. Le séjour pédagogique se distingue de la sortie pédagogique par sa durée (plus d'une journée) et sous-entend un déplacement des apprenants vers le lieu du séjour ainsi qu'un hébergement pour chacun d'entre eux.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-019">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">sortie culturelle</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">spectacle</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sortie pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Renvoie à une finalité essentiellement pédagogique de l'évènement</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">sortie culturelle</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">spectacle</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-021">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">travail de recherche</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un travail de recherche (résolution de problèmes, recherche d'information, etc.).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-022">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">travail en interdisciplinarité</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un travail en interdisciplinarité ; i.e. une modalité de travail qui permet d'aborder une même thématique de manière transversale, autrement dit en faisant appel à deux ou plusieurs disciplines différentes (exemple : des perspectives d'interdisciplinarité entre EPS et arts, français et histoire, histoire et sciences, etc.). Elle suppose dans l'idéal une collaboration étroite et harmonieuse entre formateurs de différentes disciplines.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-023">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">travaux dirigés</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation relève d'une séance de travaux dirigés (TD). Les Travaux dirigés ou TD sont une forme d'enseignement qui permet d'appliquer les connaissances apprises pendant les cours théoriques ou d'introduire des notions nouvelles. Les élèves ou les étudiants travaillent individuellement sur des exercices d'application ou de découverte, en présence du professeur, qui intervient pour aider et pour corriger les exercices. Les travaux dirigés se font dans un groupe d'effectif réduit, pour que le professeur puisse aider plus facilement les élèves ou étudiants et adapter ses interventions à leurs difficultés (Source : Wikipédia).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-024">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">travaux pratiques</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation relève d'une séance de travaux pratiques (TP). Les travaux pratiques concernent généralement les sciences expérimentales. Contrairement aux autres types de cours qui se passent exclusivement à l'oral ou à l'écrit, les séances de travaux pratiques nécessitent souvent un matériel spécifique (verrerie et produits chimiques, circuits électriques, ordinateurs...). La salle de classe, de type laboratoire, affectée à ces travaux est généralement appelé salle de travaux pratiques ou salle de TP (Source : Wikipédia).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-028">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">aide didactique individualisée</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aide didactique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Dispositif de soutien scolaire</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">aide didactique individualisée</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-030">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en activité de projet</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">L'activité de projet permet à l'élève de vivre une expérience de créativité sur un thème concret d'une complexité adaptée à la situation d'apprentissage. Elle intervient en fin d'année de seconde, après les études de cas.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-032">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">atelier théorique</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-033">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">séquence en atelier</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-035">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">atelier expérimental</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en atelier théorique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en groupe de travail</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en séquence d'atelier</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en atelier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un atelier (dirigé ou en autonomie, théorique, expérimental). Le travail en atelier s'articule autour de quelques principes simples : un groupe de travail constitué autour d'un objectif précis, un objectif décliné en activité(s), une activité mise en place dans un espace délimité et/ou avec un aménagement matériel particulier.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">atelier expérimental</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en atelier théorique</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en groupe de travail</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en séquence d'atelier</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-039">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en stage</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un stage ; le stage est pour l'apprenant un temps d'information et de formation visant à découvrir le milieu professionnel et un moyen concret d'approfondir et de mettre en pratique des compétences techniques et professionnelles hors les murs de l'établissement de formation.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-040">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en compétition</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">18</dcterms:identifier>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">018-Modalité pédagogique</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-024"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-028"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-030"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-032"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-033"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-035"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-039"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-040"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">018-Modalité pédagogique</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/scolomfr/onto#VersionScoLOMFR_3.1.0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-12T00:00:00.000+01:00</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="fr">V3.1 ScoLOMFR
- nouvelle modélisation SKOS des vocabulaires
- introduction des compétences travaillées au niveau du voc 015
- mise en place d'un système de dépréciation (concepts)
- versioning des vocabulaires
- modifications mineures</dcterms:description>
	<dcterms:title xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-024"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-028"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-030"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-032"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-033"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-035"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-039"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-040"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-001">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">à distance</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource qui se destine à un usage à distance (module de formation à distance, ressource en ligne, et tous les dispositifs qui relèvent de la FOAD, des MOOCS, etc).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-002">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en alternance</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est la formation en alternance. La formation en alternance est partagée entre l'établissement de formation et des stages en milieu professionnel, pour faire découvrir aux élèves un environnement professionnel correspondant à un projet d'entrée en apprentissage.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-003">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en autonomie</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource qui se destine à un usage en autonomie, i.e que l'apprenant n'est pas en présence du formateur.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-004">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Modalité pédagogique</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en classe entière</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est la classe entière (par opposition à une configuration en groupe(s) d'apprenants, ou en individuel), en présentiel plutôt qu'à distance et dans une même temporalité.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-018"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-005">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>