<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns="itm:n#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:isothes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:cndp="http://voc.cndp.fr/onto#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:bo="http://www.mondeca.com/system/basicontology#"
	xmlns:canope="https://www.reseau-canope.fr/scolomfr/ontology.owl#"
	xmlns:t3="http://www.mondeca.com/system/t3#">

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/scolomfr/onto#VersionScoLOMFR_3.1.0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-12T00:00:00.000+01:00</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="fr">V3.1 ScoLOMFR
- nouvelle modélisation SKOS des vocabulaires
- introduction des compétences travaillées au niveau du voc 015
- mise en place d'un système de dépréciation (concepts)
- versioning des vocabulaires
- modifications mineures</dcterms:description>
	<dcterms:title xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-02-28T10:14:46.910+01:00</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-008"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-013"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-002">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">personnel titulaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Recruté par concours de l'EN</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-002"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-003">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">professeur agrégé</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le professeur agrégé enseigne principalement dans les lycées, des classes préparatoires aux grandes écoles et dans les sections de techniciens supérieurs (BTS).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-003"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-004">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">professeur certifié</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le professeur certifié est un enseignant du second degré exerçant en collège ou en lycée. Il participe aux actions d'éducation, assure le suivi individuel et l'évaluation des élèves et contribue à les conseiller dans leurs choix d'orientation.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-004"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-005">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">professeur de lycée professionnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le professeur des lycées professionnels exerce en lycée professionnel. Il forme les élèves de la voie professionnel, scolarisés en CAP, BEP et baccalauréat professionnel.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-005"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-006">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">professeur des écoles</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le professeur des écoles est un enseignant du premier degré. Il intervient en école maternelle et en école élémentaire où il dispense un enseignement polyvalent.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-006"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-007">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">professeur d'éducation physique et sportive</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le professeur d'éducation physique et sportive a pour mission d'initier les collégiens ou les lycéens à la théorie et à la pratique de plusieurs disciplines sportives.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-007"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-008">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">maitre des établissements d'enseignement privés sous contrat (second degré)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Les maitres des établissements d'enseignement privés sous contrat du second degré exercent des fonctions d'enseignement en collège et/ou en lycée privé sous contrat avec l'État. Ils participent aux actions d'éducation, assurent le suivi individuel et l'évaluation des élèves.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-008"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-009">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">conseiller principal d'éducation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le conseiller principal d'éducation exerce dans le second degré, en collège ou en lycée. Il est chargé du bon déroulement de la vie scolaire et contribue à placer les élèves dans les meilleures conditions d'apprentissage.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-009"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-010">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">conseiller d'orientation-psychologue</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le conseiller d'orientation-psychologue accompagne les élèves dans la construction des compétences à s'orienter tout au long de la vie. Il assure et coordonne l'organisation de l'information des élèves sur la connaissance de soi, des métiers et des formations, en lien avec les équipes éducatives.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-010"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-011">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">personnel vacataire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Employé de façon temporaire et rémunéré sur la base du nombre d'heures travaillées</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-011"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-012">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">personnel contractuel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">En contrat à durée déterminée ou indéterminée</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-012"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-013">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Statuts personnels</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">maitre auxiliaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Le maitre auxiliaire fait partie des personnels non-titulaires, recruté à titre essentiellement précaire.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037"/>
	<skosxl:prefLabel rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-013"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">37</dcterms:identifier>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-02-28T10:14:46.906+01:00</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">037-Statut des personnels</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-008"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-013"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">037-Statut des personnels</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-002">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-002</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">personnel titulaire</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-003">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-003</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">professeur agrégé</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-004">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-004</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">professeur certifié</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-005">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-005</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">professeur de lycée professionnel</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-006">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-006</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">professeur des écoles</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-007">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-007</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">professeur d'éducation physique et sportive</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-008">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-008</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">maitre des établissements d'enseignement privés sous contrat (second degré)</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-009">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-009</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">conseiller principal d'éducation</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-010">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-010</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">conseiller d'orientation-psychologue</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-011">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-011</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">personnel vacataire</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-012">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-012</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">personnel contractuel</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-037-num-013">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-05-03T00:00:00.000+02:00</dcterms:created>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">scolomfr-voc-037-num-013</dcterms:identifier>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#Label"/>
	<skosxl:literalForm xml:lang="fr">maitre auxiliaire</skosxl:literalForm>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>