<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns="itm:n#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:isothes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:cndp="http://voc.cndp.fr/onto#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:bo="http://www.mondeca.com/system/basicontology#"
	xmlns:canope="https://www.reseau-canope.fr/scolomfr/ontology.owl#"
	xmlns:t3="http://www.mondeca.com/system/t3#">

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0020">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en salle informatique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu dans lequel les élèves peuvent travailler et suivre un cours qui nécessite du matériel informatique. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une salle informatique.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0021">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en salle multimédia</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu équipé de matériel multimédia dans lequel les élèves peuvent travailler et suivre un cours. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une salle multimédia.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0022">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en terrain d'observation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu pour observer, en dehors de l'établissement scolaire. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un terrain d'observation.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-003">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en atelier de pédagogie personnalisée</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu de formation dont l'activité pédagogique est organisée autour d'un centre de ressources pédagogiques, conçu et animé par des professionnels de la formation individualisée.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-004">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en centre de connaissances et de culture</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en learning center</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en learning centre</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en CDI (Centre de documentation et d'information)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne les CDI d'établissements scolaires.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en centre de connaissances et de culture</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en learning center</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en learning centre</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-005">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en salle de classe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une salle de classe, le lieu privilégié de dispense de l'enseignement. A ne pas confondre avec la modalité pédagogique "en groupe de classe" ou à un groupe de personnes.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-006">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en établissement scolaire</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en établissement</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est réservé à un établissement d'enseignement scolaire.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en établissement scolaire</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-007">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">espace dédié à une pratique spécifique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu permettant une pratique spécifique. Ex : un lieu où l'on pratique le skateboard, un lieu où l'on pratique le marteau. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un espace dédié à une pratique spécifique.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-008">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">au cinéma</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">au théâtre</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en établissement socio-culturel</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">à l'opéra</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en établissement socioculturel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne les établissements donnant accès à la culture. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un établissement socioculturel, un établissement à l'initiative d'un large panel d'animations, de loisirs et d'événements culturels et sportifs qui s'adressent aux habitants d'un quartier, tous publics confondus.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">au cinéma</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">au théâtre</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en établissement socio-culturel</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">à l'opéra</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-009">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en bibliothèque, médiathèque</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne les bibliothèques et/ou médiathèques de lecture publique. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une bibliothèque, une médiathèque.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-026">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en mobilité</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">La ressource est utilisée de façon non fixe. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est nomade.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-041">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:narrower rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0411"/>
	<skos:narrower rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0412"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en accueil de loisirs</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0411">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">ALSH</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">CLAE</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">CLSH</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">accueil de loisirs sans hébergement</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">centre de loisirs</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">centre de loisirs associé à l'école</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">centre de loisirs sans hébergement</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">garderie</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-041"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en accueil de loisirs sans hébergement</skos:prefLabel>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">ALSH</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">CLAE</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">CLSH</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">accueil de loisirs sans hébergement</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">centre de loisirs</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">centre de loisirs associé à l'école</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">centre de loisirs sans hébergement</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">garderie</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0412">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">centre de vacances</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">colonie de vacances</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-041"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en accueil de mineurs avec hébergement</skos:prefLabel>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">centre de vacances</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">colonie de vacances</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-042">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">cantine</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en restauration scolaire</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">cantine</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">17</dcterms:identifier>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">017-Lieu d'utilisation de la ressource</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0018"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0020"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-008"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-026"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-041"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-042"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">017-Lieu d'utilisation de la ressource</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/scolomfr/onto#VersionScoLOMFR_3.1.0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-12T00:00:00.000+01:00</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="fr">V3.1 ScoLOMFR
- nouvelle modélisation SKOS des vocabulaires
- introduction des compétences travaillées au niveau du voc 015
- mise en place d'un système de dépréciation (concepts)
- versioning des vocabulaires
- modifications mineures</dcterms:description>
	<dcterms:title xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2016-12-20</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-001"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0010"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0012"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0015"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0018"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-002"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0020"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0022"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-004"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-005"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-006"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-007"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-008"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-009"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-026"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-041"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-042"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-001">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en amphithéâtre</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu dont les sièges sont disposés en gradins. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un amphithéâtre. Un cours en amphithéâtre donne généralement lieu à un cours magistral.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0010">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en musée</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne tout type de musée. La ressource est utilisée en complément ou en illustration des expositions du musée. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un musée.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0011">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hors établissement</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu hors de l'établissement scolaire. Ex : un parc, un commerce. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation se situe hors établissement.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0012">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">aire de jeux</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">base de loisirs</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">minigolf</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en installation de loisirs</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu où se pratique une activité ludique. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une installation de loisirs où se pratique une activité de loisirs. Ex : aire de jeux, base de loisirs, minigolf.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">aire de jeux</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">base de loisirs</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">minigolf</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0013">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en infrastructure sportive</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en installation sportive</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est une installation sportive où se pratique un sport. Ex : un dojo, un gymnase.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en infrastructure sportive</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0014">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en laboratoire scientifique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en laboratoire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un laboratoire, autrement dit un « local disposé pour faire des recherches, des analyses, des expériences dans un domaine scientifique quelconque ». [Le Thésaurus de l'activité gouvernementale québécois]</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en laboratoire scientifique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0015">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en laboratoire de langues</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un laboratoire de langues, un lieu qui privilégie une pratique orale des langues par la mise à disposition d'un matériel adapté (postes d'écoute, supports multimédia, etc).</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0016">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">en famille</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">à domicile</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">à la maison</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en milieu familial</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est le milieu familial.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">en famille</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">à domicile</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">à la maison</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0017">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en milieu professionnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est le milieu professionnel.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0018">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en entreprise</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu en entreprise. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est le lieu de l'entreprise.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0019">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">non précisé</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation n'a pas été précisé ou ne figure pas dans la liste proposée ci-dessus.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-002">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">en atelier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Désigne un lieu où se déroulent des travaux manuels, des activités manuelles telles que la sculpture, l'ébénisterie, etc. S'applique à une ressource dont le contexte d'utilisation est un atelier.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-017"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-017-num-0020">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu</skos:definition>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>