<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns="itm:n#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:isothes="http://purl.org/iso25964/skos-thes#"
	xmlns:cndp="http://voc.cndp.fr/onto#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:bo="http://www.mondeca.com/system/basicontology#"
	xmlns:canope="https://www.reseau-canope.fr/scolomfr/ontology.owl#"
	xmlns:t3="http://www.mondeca.com/system/t3#">

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/scolomfr/onto#VersionScoLOMFR_3.1.0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-12T00:00:00.000+01:00</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="fr">V3.1 ScoLOMFR
- nouvelle modélisation SKOS des vocabulaires
- introduction des compétences travaillées au niveau du voc 015
- mise en place d'un système de dépréciation (concepts)
- versioning des vocabulaires
- modifications mineures</dcterms:description>
	<dcterms:title xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ScoLOMFR V3.1.0 12/2016</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-02-28T10:14:45.851+01:00</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/accessibility_restrictions"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/competency"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/discipline"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_level"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_objective"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/idea"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/prerequisite"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-032"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-033"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-034"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-035"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/security_level"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/skill_level"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ScoLOMFR Vocabulary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vocabulaires ScoLOMFR</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/accessibility_restrictions">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">restriction d'accessibilité</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">restriction d'accessibilité</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels définissant les conditions d'accès pour des publics particuliers utilisateurs (handicapés, public averti...). Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">restriction d'accessibilité</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/competency">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">compétence</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">compétence</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">compétence</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/discipline">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">champ disciplinaire</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">champ disciplinaire</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-014-num-0136"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-035-num-001"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-036-num-001"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-014, pour les référentiels définissant les disciplines de recrutement et de poste de personnels enseignants, d'éducation, d'orientation, ASS (Administratifs, sociaux et de santé) et d'encadrement.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">champ disciplinaire</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_level">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">niveau éducatif détaillé</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau éducatif détaillé</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-022-num-627"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-022, pour les référentiels typiquement utilisés pour définir le niveau des élèves/étudiants visés par une ressource. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">niveau éducatif détaillé</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_objective">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">objectif pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">objectif pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels définissant ce qu'on cherche à atteindre par l'action de formation. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">objectif pédagogique</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/idea">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">notion</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">notion</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels sur des connaissances élémentaires. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">notion</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/prerequisite">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">pré-requis</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pré-requis</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels définissant des savoirs et savoir-faire nécessaires à la bonne compréhension de la ressource. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">pré-requis</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-003">
	<dcterms:replaces rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-004"/>
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">domaine d'enseignement</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-015-num-1836"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-015, pour le référentiel définissant le domaine d'enseignement précis dans lequel la ressource peut être utilisée.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-004">
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-003"/>
	<dcterms:valid rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T18:45:18.000+01:00</dcterms:valid>
	<isothes:status xml:lang="fr">Déprécié</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">enseignement</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ne correspond pas à un vocabulaire du ScoLOMFR. Le concept sera déprécié à la V3.1 du ScoLOMFR.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-011">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">public cible détaillé</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-021-num-040"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-021, pour les référentiels définissant les publics cibles visés par la ressource.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-013">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">label</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-045-num-006"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-045, pour valider une compatibilité technique.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-014">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">type de distribution</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-046. En cours de création.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-016">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">diplôme</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-029-num-0101"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-029, pour les diplômes de l'enseignement professionnel.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-017">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">type de déficience</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">type de trouble</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-041-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-041, pour les référentiels définissant les typologies de troubles.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">type de déficience</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-018">
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-032"/>
	<dcterms:valid rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T18:46:36.000+01:00</dcterms:valid>
	<isothes:status xml:lang="fr">Déprécié</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">modalité pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Ne pas employer ce concept (voué à dépréciation lors de la V3.1). Vocabulaire seulement relatif à l'élément 5 du ScoLOMFR.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-019">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">CECRL</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cadre européen commun de référence pour les langues</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-042-num-013"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-042, pour le référentiel européen d'apprentissage des langues.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">CECRL</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-021">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">SCCC</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">SCCCC</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">compétences du socle commun</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">socle commun de connaissances, de compétences et de culture</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">socle commun des connaissances et des compétences</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">socle commun</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-016-num-00763"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-016, pour les référentiels utilisés aussi bien dans le système éducatif qu'en formation professionnelle servant à définir les compétences, les connaissances et la culture pouvant être acquises au moyen de la ressource.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">SCCC</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">SCCCC</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">compétences du socle commun</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">socle commun de connaissances, de compétences et de culture</canope:labelEquivalentExact>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">socle commun des connaissances et des compétences</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-023">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">support</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-043-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-043, pour les référentiels définissant la typologie des supports des ressources.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-032">
	<dcterms:replaces rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-018"/>
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cadre pédagogique</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-018-num-037"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-040-num-075"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-040, pour les référentiels permettant de décrire un contexte d'usage pour l'enseignant en termes de structure scolaire et de relations entre l'enseignant et le cadre institutionnel.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-033">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">type d'accès au concours</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-014-num-0136"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-035-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-035, pour les référentiels proposant les modalités d'accès aux concours de recrutement de l'Éducation nationale.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-034">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">concours de l'Éducation nationale</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-014-num-0136"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-036-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-036, pour les référentiels définissant la liste des concours de recrutement de l'Éducation nationale.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-035">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">statuts des personnels de l'Éducation nationale</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-014-num-0136"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-037-num-001"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Vocabulaire ScoLOMFR-voc-037, pour les référentiels limités aux statuts existants et utilisés dans l'Éducation nationale.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/security_level">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">niveau de sécurité</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau de sécurité</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels permettant de définir des permissions et/ou des autorisations d'accès à la ressource. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">niveau de sécurité</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/skill_level">
	<isothes:status xml:lang="fr">Actuel</isothes:status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">niveau de compétence</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="fr">Objectif</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">niveau de compétence</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Pour les référentiels typiquement utilisés en formation professionnelle ou formation continue pour définir le niveau des apprenants visés par la ressource. Concept issu du LOMFR.</skos:scopeNote>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028"/>
	<canope:labelEquivalentExact xml:lang="fr">niveau de compétence</canope:labelEquivalentExact>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.education.fr/voc/scolomfr/scolomfr-voc-028">
	<dcterms:creator rdf:resource="http://www.reseau-canope.fr"/>
	<dcterms:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">28</dcterms:identifier>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-02-28T10:14:45.838+01:00</dcterms:issued>
	<dcterms:language rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">fr</dcterms:language>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.lom-fr.fr/scolomfr"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">028-Objectif de classification</dcterms:title>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/accessibility_restrictions"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/competency"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/discipline"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_level"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/educational_objective"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/idea"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/prerequisite"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-003"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-011"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-013"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-014"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-016"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-017"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-019"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-021"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-023"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-032"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-033"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-034"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/scolomfr-voc-028-num-035"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/security_level"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.education.fr/voc/scolomfr/concept/skill_level"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">028-Objectif de classification</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>